噴鼻式減弱疫苗 潛在臉癱入侵神經同腦部危機?!

噴鼻式減活疫苗, 即係隻病毒係仲係在生, 可以複製, 只係弱啲咁解, 所以免疫系統有問題嘅人唔可以打, 要靠群體免疫等病毒喺社區消失; 減活疫苗同小朋友時候已經打咗嘅不活化疫苗唔同, e.g. DTaP- IPV Vaccine: Diphtheria, Tetanus, acellular Pertussis （百日咳) & Inactivated Poliovirus （小兒麻痺症） Vaccine, 不活化疫苗係唔會複製，已死

噴鼻式疫苗會喺鼻黏膜, 甚至喺口水, 分泌物, 呼吸道, 消化道產生抗體，喺源頭堵截病毒入侵, 亦會產生血液嘅抗體

Ideal situation原理
(1) 將減活疫苗噴入鼻腔
(2) 減活病毒有限度複製
(3) Dendritic cells 執到病毒抗原, 再帶去最近嘅黏膜層淋巴組織
(4) 呈上俾 naÏve T cell, activate 佢
(5) 再由CD4+Ｔcell activate B cell 同CD8+Ｔcell
(6) 不斷繁殖
(7) Ｂ cell 再玩一輪DNA排序, 砌出最好嘅抗體,
(8)釋放大量抗體(e.g. IgG 入血液, IgA入去鼻黏膜, 呼吸道, 消化道等)

但係

噴鼻式疫苗有安全問題 , 有機會導致臉癱 、腦炎

鼻腔有嗅神經(olfactory nerve) 連接住中樞神經系統, 減弱嘅病毒都有機會利用retrograde axonal transport經過嗅神經(圖三所顯示)redirect上腦/中樞神經系統 或者積聚喺olfactory bulb同腦組織。

因為係噴鼻式，太近腦，所以先會redirect去中樞神經系統，就算唔用減弱病毒，用不活化病毒/淨係得抗原/另一隻病毒都會redirect。好多國家都唔敢輕易批噴鼻式嘅研究，何況係一隻大家都未了解嘅新型病毒。 相反Sublingual(脷底)係唔會redirect，但係都做到鼻黏膜/呼吸道有抗體，點解唔做?

汁

由右邊尾部走向另一邊，一個駁一個神經細胞入中樞神經系統

已經有研究指出武漢肺炎病毒有入侵神經細胞嘅可能性, 有武漢肺炎病人有腦炎, 喺腦脊髓液亦搵到SARS-CoV-2, 用穿透式電子顯微鏡仲喺額葉腦組織睇到武漢肺炎病毒。而嗅上皮組織(olfactory epithelium)嘅細胞都有俾武漢病毒入侵嘅ACE2 receptor (你當係入細胞嘅一度門)，所以呢隻噴鼻式減弱疫苗係好大機會出事!

汁

減弱病毒製作過程
要將武漢肺炎SARS-CoV-2 嘅致命性/毒性(virulence)減弱, 透過強迫佢喺另一種生物細胞重複, 用佢嘅第n代做疫苗/ 揀隻弱啲, 唔適應人體嘅 mutant strain 做疫苗

題外話
點解話俄羅斯疫苗嘅數據唔可信, 因為佢搵服緊兵役嘅年輕人去試, 應該搵啲老人渣去試睇下副作用點, 始終隻病毒仲係生, 同埋能唔能夠 activate 免疫系統/產生抗體 (naïve T cell 同B cell 嘅數量隨住年齡減少，亦難啲activate)

英國疫苗好似又resume trial大家最後會揀邊隻呢

十連

返工睇

推呀推呀推呀

冇人理

武漢肺炎

諗住靠guilt trip令到我地去檢測?! 你係咪日日驗吖pk

有冇clinical trial 同 real world study 有呢個rare disease 先？單單係懷疑而冇case 發生過 = 9up, 至少FDA 有冇warning 過？

而家咁同之前果單d 老母唔同仔女打疫苗有咩分別

樓豬張面癱相
係咪50年前影

呢個發生之後，intranasal 就好難批

利申: 唔係anti-vaxxer,
只係覺得有更安全嘅delivery route, 好似sublingual (脷底) 同最常用嘅intramuscular

武漢病毒

冷氣好凍

sad sad